大家通常會將身家放幾多%落投資度？

最近年頭先開始學投資
好想將啲錢放喺啱嘅位
唔想再放喺銀行
想問大家一般放幾多成做投資係最好？
因為如果all in好似好冇安全感

利申 得廿幾萬

10%

150% 開孖展

50%

買金 定買股票？

咁少定10%已經係幾廿萬

股票呀

100%

50/50 cash stock

100%
但80% 放喺廢老度

200%

130%

出黎做左幾耐野

120% 只敢孖少少

40％

30% -> 垃圾妖股 細價價大波幅

70% 現金

大概 60% 不過大部分都係VTI

上車前，股票大概20-25%，其他都係保守基金&少量現金
上車後，股票95%，全倉增長型股票，目標擺5-10年。留5%現金，作供樓同日常支出

95%

400%
自住樓唔係投資？

1000% 借錢

初學就唔好 all in 啦

應該要睇返你每個月搵幾多

你考慮下平時自己洗費幾多錢一個月
留2～3個月，再加一筆應急錢
有淨既先慢慢用嚟投資
筆應急錢就點都唔好用
一陣有事冇錢用要焗斬就食晒屎

可以擺5,6萬先，學下野，上手先再加

150%

100% for sure

150% SQQQ

400% 槓桿

咁問冇乜意思

有邊間卷商開到200%孖展
牛牛開到150%已經響晒alarm

長遠唔好多過5% 其實係你生命中冇乜幾可要咁多‘現金’

渣cash本身已經係技資

100% voo 諗唔到可以點輸

睇下你平時洗幾多 ，有幾多負擔，有人俾好多家用有人養車養盛，你叫人點答

70%

8%

8-90%

125%

all in係咪畀連登洗腦多

一出糧果日 扣埋家用信用卡數同預埋幾千生活費
基本上其他都車曬入ib度 連埋之前儲既錢
孖到2倍左右

可以接受輸幾多
就可以擺幾多

留半年人工 其他全部股票

ib輕鬆2倍
但其實好睇你買左啲咩貨
太高風險既股 劵商唔會比好多孖展比你

少本一律建議All in
利申：得5萬幾

睇你性格同資產配置
買gme買2皮都可以腳震啦
買voo/qqq又驚你悶得濟坐唔住

99%

90% stock 儲 asset, 好過現金擺喺度囉, 留番少少流動性就可以

叫個保險狗幫你鳩流分析咪得lor ,唔駛幫襯佢

120-130%，用孖展

你依家幾多歲？

三四年

增長型股票有邊啲呀
可唔可以參考下

all in
本金唔大唔all in根本做唔到買唔同股票
分散風險

好有用嘅建議呀 唔該師兄

扣除平常開支 再留兩三萬現金備用 其餘投資

我就係想睇吓係咪個個都真all in

2x萬又淆底，就買 etf or基金啦~

All in 人生太短 出手要大

我諗住係想財富增值
主打長線投資
留返少少玩吓短炒咁

all in

收到
我都諗住係ETF 穩陣啲

(1)走資(必須)

(2)移民(可考慮)
(3)鬥長命

100% all in

留幾萬蚊cash應急用, 其餘all in
利申: 大約110萬倉

本來50% 而家85%

我都好想快啲去到你嘅高度

科技版~ 美股 qqq / 港股3088

20幾萬既可以拎一半出黎, 其中一半買指數型ETF, 另一半直接買你睇好既股票, 每年應該都可以跑贏大市, 仲有記住就算幾龍市都好,唔好玩OPTION

搏一搏，單車變摩托

300%

95%錢嚮入面
入面通常用一半

打算每年儲到既錢既60%擺落etf

同你情況差唔多 都係有廿幾萬
60k買港股 長揸同短炒
40k買美股長揸
其他係cash

binance 125x

財不入急門, 耐心D慢慢黎, 我開始投資頭一年都係少少地3成身家左右咁玩.
培養下心態, 認真諗下自己接受到幾高risk.

100% 妖股

咁你都幾rich 唔進取都上到車 唔同班波

95

20% stock, 20% crypto

痴線 有冇人真係會夠膽玩

一開始唔知頭唔知路買左啲收息野，大概佔20%
點知賺息蝕價，又唔想賣，所以試下增長型嘅股 (大cap 為主)
跟住睇多咗又有其他股想買，但又覺得原本嗰啲長線應該都升，所以繼續冇賣淨買
原本啲收息野開始都返家鄉，本身想賣咗佢，不過2-3月科技股係咁跌，偏偏啲收息股又冇乜事，覺得留返佢地喺度可以當分散風險
不知不覺已經加到90%

好咁你呢家係玩個股定etf嗰啲㗎？

10%生活 90%投資

玩左幾多年？

2樣都有, 個人主要係投資tech同renewable energy.
前者我對tech公司有D認識所以大部分係個股, 後者我唔識D公司但睇好個sector所以買etf.

total 3年左右

1000%

400借嘅，500孖嘅

5%

Allin

富途如果未來幾年一年keep住500%增長就會好厲害

98%，留幾萬hkd cash日常周轉同應急。
60％ 磚頭，息口低啱啱俾左首期過多幾個月會開始供第二間屋，呢個比例會持續偏高，除非其他野升得好快。
15％ 退休儲蓄account，主要係index funds
20％ 進取stock
3％短炒賭本

睇你幾多身家先，10 萬同1000萬已經好大分別，有千萬一定會擺少啲

富途
Bynd
Bilibili
SQ
Prnt
Arkg

呢排留意緊隻心動
taptap有機會係game changer
改變用戶使用習慣

廿幾萬就all in啦
反正蝕晒都唔難搵番

諗唔到買咩就擺落VOO先，最穩陣

40%

另外Razer 我都有少少倉位
買fans & eco system後續變現

same...同樓主差唔多
之前做過嗰個風險評估， 結果係2保守
想用幾皮炒股，但又唔識

目前300%

初投資通常都賺，建議all in

ALL IN

只留最基本生活開支
其他全部買2800

All in

盡借之後再孖展 all in

學下嘢先

150-200%

全部,有賭未為輸

收到

可能我哋要草多啲本金先可以再玩其他嘢

All in or nothing

你出左嚟做嘢未先?如果係學生，通常會建議70%左右，留30%日常開支。當然啦，如果一開始入市想試試水溫咪入10000再買幾千挽吓先(打算大部分錢買QQQ, SMH, VOO唔洗理我)。如果翻緊工又唔等錢洗建議留幾個月糧。不過勸你一句，喺買任何股票(尤其係個股)之前都盡量去了解一下隻股票同埋相關行業嘅基本資料，如果唔係一旦發生2，3月嘅回調，你係唔會有信心hold得住。同埋注意風險管理，唔好all in落一兩隻，最好買d龍頭股(aapl, tsm, dis之類)加成長股/ETF, 唔好挽opinion/妖股/借錢。

All in TQQQ

留意吓先

睇嚟大家都睇好富途

tsm, pypl應該都算?

做咗三四年嘢啦，你講得啱等我再了解多啲相關行業先，了解多啲先再重注

90% spy qqq 當cash用
10%買野

買QQQ, VOO可以唔洗了解，不過每年around 10%增長左右

樓豬幾歲

一定allin再孖盡
唔洗嘥時間

打錯opinion, 應該係option先啱

講真 唔開孖
真係咪話自己投緊資

2x0% 個孖展率成日變 答唔到

唔好牛牛來量全世界 ok?

IB 孖到4倍都係平常事

銀行只留兩個月生活費，其餘all in etf

100%
輸左爸爸再比

80% 成長股 30萬本

廢老九十幾 有冇唸過佢仙遊個股價會點
保守寧願買指數

500%

唔知點解買得少就贏
加注過70%就好易輸

如果想大注
ranishere個豬豬投資法可唔可行

upro

放左50%

50% 倉

50%現金等特價時段執平野

80% 睇下推唔推到大個首期

係咪好少人玩active fund ,ark 嗰d

上車後架車唔係身家之一
定係
full pay

我又唔係咁睇 買一兩張long call/put 買中左執幾皮 再滾大個倉都好
輸左total loss最多咪又係幾皮野 當學下野

買咗8年
你先黎問呢個問題我好難答你

你逃避我遲早都係要唸 除非你七老八十 唔係你實會遇到呢件事
而家有時間比你慢慢轉返買指數 (dji spy 定 nasdaq 就你自己唸)

80-90%....

30%高風險
兩個月糧現金
其他低風險 黃金 指數之類

銀行1000蚊, 借500000再孖爆炒股

有mortgage
自住樓冇特別當佢係投資標的
生活同退休必須品黎
除非換樓，否則都唔會賣

玩過
幾分鐘比人平咗倉

tsm夠穩陣，年年都有growth，但係之後大升n倍就難d，個餅已經造到好大，之後都係密集資本投入，否則就會產能bottleneck

pypl都係增長型，但我興趣不大。佢個傳統網上支付業務其實食左好耐， 另外我唔太認同Venom入面做埋social 功能。買SQ主要買佢未來cash app發展，young d同變現位置比較多，營銷方面同線下square硬件網絡會產生更多協同效應

100%，但係唔敢孖

根據個市嘅高低調整

如果唔計樓，95%

現實在5 6萬牛市初期會賺到， 牛3後悔買得少就開始貪 - all in

最後熊市開始變贏頭輸尾

咁計, 係咪要扣左負債先再計
定我9 up 左?

自己一個就90％
有女朋友望結婚就50％
有小朋友就30％

淨係計流動資產，95%股票

有mortage 係身都放噤多, 會唔會好大壓力

小財要博，大財要穩

上車首期儲到咁上下就係大財黎
如果太博，萬一輸左又唔見幾年時間
到時樓價又升，損失時間分分鐘 x2

上車後，大財變番做小財
可以進取番
贏左咪換大屋，輸左都叫有個地方住
即使有段時間坐緊貨，個市大上大落
心理壓力都細好多

唔會，有穩定現金流就得
供樓同雜費支出大概佔收入30%
行得走得，失業都唔怕